<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
	<teiHeader>
		<fileDesc>
			<titleStmt>
				<title>The Town of Light Event</title>
				<author site="https://manicomiodivolterra.it" xml:id="MV">Manicomio di Volterra</author>
				<respStmt>
					<resp>convertito in XML</resp>
					<name xml:id="DR">Daniele Ricciardi</name>
				</respStmt>
			</titleStmt>
			<publicationStmt>
				<p>Not for distribution.</p>
			</publicationStmt>
			<sourceDesc>
				<p>Trascritto dalla versione disponibile sul sito ufficiale del Manicomio di Volterra</p>
			</sourceDesc>
		</fileDesc>
	</teiHeader>
	<text>
		<front>
			<div type="Informazioni">
				<data>2/10/2021</data>
				<ora>16:00</ora>
				<luogo>Milano</luogo>
				<costo>Gratuito</costo>
				<organizzatograzie>IULM</organizzatograzie>
			</div>
		</front>
		<body>
			<p n="1" xml:lang="it">Nel weekend dell’<date>1 e 2 ottobre</date> a <place href="https://viaf.org/viaf/157818740/#Milan_(Italy)">Milano</place> si è tenuto The Town of Light Event, una due giorni per dialogare sulla tematica della salute mentale.</p>

			<p n="2" xml:lang="it">L’evento infatti, prendeva ispirazione dall’omonimo videogioco <videogame xml:id="ToL">The Town of Light</videogame>, ambientato nel <place href="https://manicomiodivolterra.it/">manicomio di Volterra</place>.</p>

			<p n="3" xml:lang="it">Ed è così che il tema generale dell’evento si snodava in due filoni principali: venerdì <date>primo ottobre</date> con una giornata incentrata sull’ambito Digital, mentre sabato due ottobre percorreva un approccio più Human; il tutto attraverso seminari, workshop, talk e conferenze-spettacolo.</p>

			<p n="4" xml:lang="it">In parallelo, una mostra figurativa che mirava a ricreare nel fruitore le emozioni provate da un soggetto affetto da disturbi psichiatrici al suo ingresso in un manicomio.</p>

			<p n="5" xml:lang="it">Questo attraverso dipinti, artwork grafici, fotografie, cortometraggi, installazioni artistiche e teatrali, opere dei ragazzi di 
				<choice>
					<abbr type="acronym">Anffas</abbr>
					<expan>Associazione Nazionale Famiglie di Persone con Disabilità Intellettiva e/o Relazionale</expan>
				</choice>
				, ed infine gaming stations, per immergersi pienamente nella realtà del	videogioco.</p>

				<p n="6" xml:lang="it">Alla sera, dei live musicali hanno scavato le pieghe dell’anima, in un viaggio interiore alla ricerca del potenziale interiore che è in ognuno di noi.</p>

				<p n="7" xml:lang="it">L’organizzazione <link href="https://manicomiodivolterra.it">Manicomio di Volterra</link> ha preso parte attivamente all’evento, fra gli interventi del sabato, con un talk di testimonianza riguardo le infinite storie da raccontare per non dimenticare ciò che siamo stati. </p>

				<gap reason="immagini">
					<desc>L'articolo prevedeva tre foto a documentare l'evento descritto</desc>
				</gap>

				<p n="2" xml:lang="it">Tutto il pubblico ne è rimasto davvero commosso e toccato dalla realtà descritta da Alice e Alessandro, ponendo il focus sul rovescio della medaglia di molte situazioni che soltanto chi le ha vissute sulla propria pelle può comprendere fino in fondo.</p>
			</body>
			<back>
				<div type="tag">
					<p>#TownofLight #Videogame</p>
				</div>
			</back>
		</text>
	</TEI>